{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001567",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-01-12",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "월봉서원"
    },
    "text": "ウォルボン・ソウォン (월봉서원)\\n\n慶尚南道金海市徳井路77番キル11-12(関東洞)\\n\n儒学者の月軒イ·ボリム先生の学徳を称え、その遺業を継承するために先生の死後12年後の1984年に儒林の公義で月峯寺堂右側に明輝寺を建設し、その位牌を祀った。 長幼面関東里徳亭村に位置したこの書院は、毎年旧暦3月20日を遺影して香礼をあげている。 金海地域の儒林の精神的中枢の役割を果たしているこの書院は、今も祭享医科伝統的書堂教育が行われている。 伝統的な書院の規模を備えており、同時にその役割を担っている韓国に数少ない書院の中の一つといえる。 ファジェ先生は栗谷イ·イ、ウアムソン·シヨル、カンジェ戦友、ソクノンオ·ジンヨンにつながる嶺南嗜好学脈の末裔で、一生故郷で月峰書院を守りながら漢学を教えた。 また2005年5月には性理学関連文と漢詩、金石文などを整理した「華斎文集(全27巻)」を出版するなど40冊余りの膨大な著述を残し、末息子であるジュンギュ(38·釜山大学漢文学科教授)を通じて月峰寺堂を6代目運営し多くの後学を養成した。 火災先生のこのような業績と精神を称え、遺族と月峰書院、儒林などは昨年、火災先生の葬儀を学問と徳望の高い儒学者が他界した時に行われる儒林葬の形の遺月葬として執り行い、3年喪に服した。",
    "QA": [
        {
            "question": "ウォルボン・ソウォンはどこに位置していますか？",
            "answer": "ウォルボン・ソウォンは慶尚南道金海市徳井路77番キル11-12(関東洞)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ウォルボン・ソウォンは誰によって建設されましたか？",
            "answer": "ウォルボン・ソウォンは儒学者の月軒イ·ボリム先生の遺業を継承するために建設されました。"
        },
        {
            "question": "ウォルボン・ソウォンは何年に建設されましたか？",
            "answer": "ウォルボン・ソウォンは1984年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "ウォルボン・ソウォンはどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "ウォルボン・ソウォンは金海地域の儒林の精神的中枢の役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "ウォルボン・ソウォンで行われる伝統的な行事はありますか？",
            "answer": "ウォルボン・ソウォンでは毎年旧暦3月20日に遺影して香礼が行われます。"
        },
        {
            "question": "ウォルボン・ソウォンは韓国で数少ない書院の一つですか？",
            "answer": "はい、ウォルボン・ソウォンは韓国で数少ない書院の一つです。"
        },
        {
            "question": "ウォルボン・ソウォンの創設者である月軒イ·ボリム先生はどのような人物でしたか？",
            "answer": "月軒イ·ボリム先生は嶺南嗜好学脈の末裔であり、一生故郷で月峰書院を守りながら漢学を教えた儒学者です。"
        },
        {
            "question": "月軒イ·ボリム先生はどのような著述を残しましたか？",
            "answer": "月軒イ·ボリム先生は40冊余りの膨大な著述を残し、華斎文集(全27巻)を出版しました。"
        },
        {
            "question": "ウォルボン・ソウォンは現在も書院の教育が行われていますか？",
            "answer": "はい、ウォルボン・ソウォンでは現在も祭享医科伝統的書堂教育が行われています。"
        },
        {
            "question": "ウォルボン・ソウォンで後学を養成した人物はいますか？",
            "answer": "ウォルボン・ソウォンでは末息子であるジュンギュを通じて多くの後学を養成しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 409,
        "QA": 481
    }
}